\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{CJKutf8}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{framed}
\usepackage{listings}
% \usepackage{appendix,bookmark}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue,anchorcolor=blue,citecolor=blue]{hyperref}
\tcbuselibrary{skins,listings,fitting,raster}

\geometry{left=3.0cm,right=2.0cm,top=3.0cm,bottom=3.0cm}

\title{\texttt{tkz-euclide} 宏包命令参数展示}
\author{\href{https://logcreative.github.io/LaTeXSparkle/index.html}{\LaTeX\ Sparkle} $\cdot$ \href{https://space.bilibili.com/31271993}{LogCreative}}
\date{}

\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{gbsn} %需要安装cjk-fonts宏包
\maketitle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% tcolorbox 定义

% 命令框
\newtcolorbox{commandbox}{
    rightrule=3mm,
    bicolor,
    colback=red!5!white,
    colbacklower=red!10!white,
    colframe=red!75!black,
    sidebyside,
    righthand width=6em,
    halign lower=right,
    before upper=\begin{CJK}{UTF8}{gkai},
    after upper=\end{CJK},
    before lower=\begin{CJK}{UTF8}{gbsn},
    after lower=\end{CJK}
}

\colorlet{numbar}{red!20!blue!20!white}

% 附带 tikz 的框（弃用）
\newtcblisting{tikzbox}[4]{
    tikz lower,listing side text,
    coltitle=blue,
    bicolor,colback=blue!5,colbacklower=white,colframe=white,
    righthand width=5cm,
    title={\bfseries \sffamily{#1}\\\rm \color{blue}[\texttt{#2}]\\\color{black}{#3}},
    title=#1,
    listing options={
    numbers=left,numberstyle={\ifnum\value{lstnumber}=#2\sffamily\bfseries\scriptsize\color{blue}\else\tiny\color{numbar}\fi},
    linebackgroundcolor={\ifnum\value{lstnumber}=3\color{green}\fi},
    morekeywords={translation,from,to},columns=fullflexible,basicstyle=\ttfamily\small,keywordstyle=\color{blue}},
    overlay={\begin{tcbclipinterior}\fill[numbar] (frame.south west) rectangle ([xshift=5mm]frame.north west);\end{tcbclipinterior}},
    % before title=\begin{CJK}{UTF8}{kai},
    % after title=\end{CJK},
}

% 参数框
\newtcboxfit{\argbox}[1]{
    colback=white,
    colframe=blue!50,
    title={\bfseries \sffamily{#1}},
    before upper=\begin{CJK}{UTF8}{gbsn},
    after upper=\end{CJK},
    before title=\begin{CJK}{UTF8}{hei},
    after title=\end{CJK},
    %boxsep=0pt,
    top=1mm,bottom=1mm,left=1mm,right=1mm,
}

% 附加框
\newtcboxfit{\auxcombox}[1]{
    colback=white,
    colframe=teal,
    title={\bfseries \texttt{#1}},
    before upper=\begin{CJK}{UTF8}{gbsn},
    after upper=\end{CJK},
    before title=\begin{CJK}{UTF8}{hei},
    after title=\end{CJK},
    %boxsep=0pt,
    top=1mm,bottom=1mm,left=1mm,right=1mm,
}

% 前置框（弃用）
\newtcblisting{prebox}[2]{
    tikz lower,listing side text,
    % coltitle=white,
    bicolor,colback=blue!5,colbacklower=white,colframe=blue!75!black,
    righthand width=6cm,
    % title={\bfseries \sffamily{#1}\\\rm \color{blue}[\texttt{#2}]\\\color{black}{#3}},
    title=#1,
    listing options={
    numbers=left,numberstyle={\ifnum\value{lstnumber}=#2\sffamily\bfseries\scriptsize\color{blue}\else\tiny\color{numbar}\fi},
    %linebackgroundcolor={\ifnum\value{lstnumber}=3\color{green}\fi},
    morekeywords={},columns=fullflexible,basicstyle=\ttfamily\small,keywordstyle=\color{blue}},
    overlay={\begin{tcbclipinterior}\fill[numbar] (frame.south west) rectangle ([xshift=5mm]frame.north west);\end{tcbclipinterior}},
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{commandbox}
\verb"\tkzDefPointBy"\textcolor{blue}{[参数]}\textcolor{red}{(参照点)}

\verb"\tkzDefPointsBy"\textcolor{blue}{[参数]}\textcolor{red}{(参照点列表)}\textcolor{teal}{\{定义点列表\}}
\tcblower
变换定义点
\end{commandbox}

\tcbset{fit algorithm=hybrid*}
\begin{tcbraster}[raster columns=3]
    \argbox{translation 平移}{
        \textcolor{blue}{
        \texttt{[translation=from (起始点) to (终止点)]}
        }

        从\textcolor{red}{(参照点)}为始点按照\textcolor{blue}{平移向量}平移得到终点作为定义点。

        \begin{center}
        \input{pic/translation.tex}
        \end{center}

    }
    \argbox{homothety 位似}{
        \textcolor{blue}{
        \texttt{[homothety=center (位似中心点) ratio (位似比)]}
        }

        从\textcolor{blue}{(位似中心点)}到\textcolor{red}{(参照点)}形成线段（或所在直线上）以\textcolor{blue}{(位似比)}为定比的定比分点。


        \begin{center}
        \input{pic/homothety.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{relection 反射}{
        \textcolor{blue}{
        \texttt{[reflection=over (对称轴点1)--(对称轴点2)]}
        }

        对于\textcolor{red}{(参照点)}通过\textcolor{blue}{对称轴}的反射点。

        \begin{center}
        \input{pic/reflection.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{symmetry 中心对称}{
        \textcolor{blue}{
        \texttt{[symmetry=center (对称中心点)]}
        }

        \textcolor{red}{(参照点)}关于\textcolor{blue}{(对称中心点)}的中心对称点。

        \begin{center}
        \input{pic/symmetry.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{projection 投影}{
        \textcolor{blue}{
        \texttt{[projection=onto 投影轴点1--投影轴点2]}
        }

        \textcolor{red}{(参照点)}在\textcolor{blue}{(投影轴)}上的投影点。

        \begin{center}
        \input{pic/projection.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{rotation 旋转}{
        \textcolor{blue}{
            \texttt{[rotation=center (旋转中心点) angle (角度)]}
        }

        \textcolor{red}{(参照点)}绕\textcolor{blue}{(旋转中心点)}旋转\textcolor{blue}{(角度)}得到的点。

        \begin{center}
        \input{pic/rotation.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{rotation in rad 弧度旋转}{
        \textcolor{blue}{
            \texttt{[rotation in rad=center (旋转中心点) angle (弧度)]}
        }

        \textcolor{red}{(参照点)}绕\textcolor{blue}{(旋转中心点)}旋转\textcolor{blue}{(弧度)}得到的点。

        \begin{center}
        \input{pic/rotationInRad.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{inversion 反演}{
        \textcolor{blue}{
            \texttt{[inversion=center (反演中心点) through (反演圆上点)]}
        }

        \textcolor{red}{(参照点)}关于\textcolor{blue}{反演圆}的反演点，满足共线且$OB\times OB'=r^2$。

        \begin{center}
        \input{pic/inversion.tex}
        \end{center}
    }
    \auxcombox{$\backslash$tkzGetPoint 得定义点}{
        ~~~\texttt{$\backslash$tkzDefPointBy}命令后紧跟 \texttt{$\backslash$tkzGetPoint\{结果点\}} 以得到结果。

        ~~~如果使用\texttt{$\backslash$tkzDefPointsBy} 命令，得到的点将直接用\textcolor{teal}{\{定义点列表\}}中的点表示，留空将会使用\textcolor{red}{(参照点)}加撇表示，比如\textcolor{red}{$B$}$\rightarrow$\textcolor{teal}{$B'$}。
    }

\end{tcbraster}

\begin{commandbox}
    \verb"\tkzDefTriangleCenter"\textcolor{blue}{[参数]}\textcolor{red}{(点1,点2,点3)}
    \tcblower
    三角定义点
\end{commandbox}

\begin{tcbraster}[raster columns=3]
    \argbox{ortho 垂心}{
        三角形高的交点。

        \begin{center}
            \input{pic/ortho.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{centroid 重心}{
        三角形中线的交点。

        \begin{center}
            \input{pic/centriod.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{circum 外心}{
        三角形外接圆圆心，又是三边中垂线交点。

        \begin{center}
            \input{pic/circum.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{in 内心}{
        三角形内切圆圆心，又是三角角分线交点。
        
        \begin{center}
            \input{pic/in.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{ex 旁心}{
        三角形旁切圆圆心，与\textcolor{red}{(点2)}的对边相切。

        \begin{center}
            \input{pic/ex.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{euler 欧拉圆圆心}{
        三角形垂足三角形外接圆圆心，三角形的三边中点、三个垂心到顶点连线中点也在这个圆上，故该外接圆又称九点圆。

        \begin{center}
            \input{pic/euler.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{symmedian 类似重心}{
        三角形重心的等角共轭点，也就是中线等角线的交点。

        \begin{center}
            \input{pic/symmedian.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{spieker}{
        三角形中点三角形内切圆圆心。

        \begin{center}
            \input{pic/spieker.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{nagel}{
        三角形旁切圆切点与对顶点连线交点。

        \begin{center}
            \input{pic/nagel.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{mittenpunkt}{
        三角形旁切圆圆心与中点连线交点。

        \begin{center}
            \input{pic/mittenpunkt.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{feuerbach}{
        欧拉圆又称费尔巴哈圆。

        \begin{center}
            \input{pic/feuerbach.tex}
        \end{center}
    }
    \auxcombox{$\backslash$tkzGetPoint 得定义点}{
        ~~~\texttt{$\backslash$tkzDefTriangleCenter}命令后紧跟 \texttt{$\backslash$tkzGetPoint\{结果点\}} 以得到结果。

        \begin{center}
            \input{pic/tricenter.tex}
        \end{center}
    }
\end{tcbraster}

\begin{commandbox}
    \verb"\tkzDefLine"\textcolor{blue}{[参数]}\textcolor{red}{(点1,点2\underline{,点3})}
    \tcblower
    定义直线
\end{commandbox}

\begin{tcbraster}[raster columns=3]
    \argbox{mediator 中垂线}{
        \textcolor{red}{(参照线段)}的垂直平分线。

        \begin{center}
            \input{pic/mediator.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{perpendicular/orthogonal 垂直}{
        \textcolor{blue}{
            \texttt{[perpendicular=through (经过点)]}
        }

        % \textcolor{blue}{
        %     \texttt{[orthogonal=through (经过点)]}
        % }

        过\textcolor{blue}{(经过点)}关于\textcolor{red}{(参照线段)}的垂直线。

        \begin{center}
            \input{pic/perpendicular.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{parallel 平行}{
        \textcolor{blue}{
            \texttt{[parallel=through (经过点)]}
        }
        
        过\textcolor{blue}{(经过点)}关于\textcolor{red}{(参照线段)}的平行线。

        \begin{center}
            \input{pic/parrallel.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{bisector 角分线}{
        作以\textcolor{red}{(点2)}为角点的内角平分线。注意角度要以逆时针方向标记。

        \begin{center}
            \input{pic/bisector.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{bisector out 补角分线}{
        作以\textcolor{red}{(点2)}为角点的补角平分线。

        \begin{center}
            \input{pic/bisectorOut.tex}
        \end{center}
    }
    \auxcombox{$\backslash$tkzGetPoints 得端点}{
        第一个命令有两个结果，通过\textbackslash\texttt{tkzGetPoints}\{线点1\}\{线点2\} 得到。
        
        后面四个命令只有一个结果，通过\textbackslash\texttt{tkzGetPoint}(线点) 得到。
    }
\end{tcbraster}

\begin{commandbox}
    \verb"\tkzInter__"\textcolor{blue}{[参数]}\textcolor{red}{(点1,点2)(点3,点4)}
    \tcblower
    交点
\end{commandbox}

\begin{tcbraster}[raster columns=3,height=10cm]
    \auxcombox{$\backslash$tkzInterLL 直线交点}{
        两条相交直线的交点。

        \begin{center}
            \input{pic/InterLL.tex}
        \end{center}

        交点通过 \textbackslash\texttt{tkzGetPoint} (交点) 得到。

    }
    \auxcombox{$\backslash$tkzInterLC 线圆交点}{
        直线与圆的交点。

        \texttt{
            \textbackslash tkzInterLC\textcolor{red}{(直线点1,直线点2)(圆心,圆上点)}
        }

        \begin{center}
            \input{pic/InterLC.tex}
        \end{center}

        \texttt{
            \textbackslash tkzInterLC\textcolor{blue}{[R]}\textcolor{red}{(直线点1,直线点2)(圆心,半径)}
        }

        % \begin{center}
        %     \input{pic/InterLCR.tex}
        % \end{center}

        两个交点通过 \textbackslash\texttt{tkzGetPoints} \{交点1\}\{交点2\} 得到。
    }
    \auxcombox{$\backslash$tkzInterCC 圆圆交点}{
        两相交圆交点。

        \texttt{$\backslash$tkzInterCC\textcolor{red}{(圆心1,圆上点1)(圆心2,圆上点2)}}

        \begin{center}
            \input{pic/InterCC.tex}
        \end{center}

        两个交点通过 \textbackslash\texttt{tkzGetPoints} \{交点1\}\{交点2\} 得到。
    }
\end{tcbraster}

\begin{commandbox}
    \verb"\tkzDefTriangle"\textcolor{blue}{[参数]}\textcolor{red}{(点1,点2)}
    \tcblower
    定义三角形
\end{commandbox}

\begin{tcbraster}[raster columns=3]
    \argbox{two angles 两角}{
        \textcolor{blue}{
            \texttt{[two angles=(底角1) and (底角2)]}
        }

        指定\textcolor{blue}{两个底角}确定第三点位置。

        \begin{center}
            \input{pic/twoAngles.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{equilateral 等边}{
        以\textcolor{red}{指定边}作等边三角形。

        \begin{center}
            \input{pic/equilateral.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{pythagore 毕达哥拉斯}{
        等比例于 3-4-5 三角形。

        \begin{center}
            \input{pic/pythagore.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{school 三角板}{
        有一内角为 $30^\circ$ 的直角三角形。

        \begin{center}
            \input{pic/school.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{gold/euclide 欧几里得}{
        顶角为 $36^\circ$ 的等腰三角形。

        区别在于\textcolor{blue}{\texttt{gold}}以\textcolor{red}{(点1)}为顶点，\textcolor{blue}{\texttt{euclide}}以\textcolor{red}{指定边}为底边。

        \begin{center}
            \input{pic/gold.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{golden 黄金三角形}{
        长直角边与短直角边的边长比为$\Phi=1.618$的直角三角形，由黄金矩形的概念衍生而来。

        \begin{center}
            \input{pic/golden.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{cheops 齐奥普斯}{
        以\textcolor{red}{指定边}为底边、腰长与底边长比例为$\frac{\Phi}{2}$的等腰三角形。

        \begin{center}
            \input{pic/cheops.tex}
        \end{center}
    }
    \auxcombox{$\backslash$tkzGetPoint 第三点}{
        \texttt{$\backslash$tkzDefTriangle}命令后紧跟 \texttt{$\backslash$tkzGetPoint\{结果点\}} 以得到三角形的第三点。

        \begin{center}
            \input{pic/triThird.tex}
        \end{center}
    }
    \auxcombox{tkzPointResult 得变量}{
        如果第三点只用一次，可以使用\texttt{\textbackslash tkzPointResult}临时变量。
    }
\end{tcbraster}

\begin{commandbox}
    \verb"\tkzDefTangent"\textcolor{blue}{[参数]}\textcolor{red}{(点1\underline{,点2})}
    \tcblower
    定义切线
\end{commandbox}

\begin{tcbraster}[raster columns=3,height=4.5cm]
    \argbox{at 圆上点切线}{
        \textcolor{blue}{
            \texttt{[at=(圆上点)]}
        }\textcolor{red}{\texttt{(圆心)}}

        过\textcolor{blue}{(圆上点)}做关于\textcolor{red}{\texttt{(圆心)}}的切线。

        \begin{center}
            \input{pic/at.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{from 过圆外点切线}{
        \textcolor{blue}{
            \texttt{[from=(经过点)]}
        }\textcolor{red}{\texttt{(圆心,圆上点)}}

        \begin{center}
            \input{pic/from.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{from with R 由半径定义的圆}{
        \textcolor{blue}{
            \texttt{[from with R=(经过点)]}
        }\textcolor{red}{\texttt{(圆心,半径)}}

        \texttt{from} 有两个结果，需要使用 \textbackslash\texttt{tkzGetPoints}\{切点1\}\{切点2\} 命令。
    }
\end{tcbraster}

\begin{commandbox}
    \verb"\tkzDefCircle"\textcolor{blue}{[参数]}\textcolor{red}{(点1,点2\underline{,点3})}
    \tcblower
    定义圆
\end{commandbox}

\begin{tcbraster}[raster columns=3]
    \argbox{through 半径}{
        以\textcolor{red}{(点1)}为圆心，\textcolor{red}{(点2)}为圆上点定义圆。

        \begin{center}
            \input{pic/through.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{diameter 直径}{
        以\textcolor{red}{(参照点)}定义的\textcolor{red}{直径}定义圆。

        \begin{center}
            \input{pic/diameter.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{circum 外接圆}{
        \textcolor{red}{(参照点)}所定义的\textcolor{red}{(三角形)}的外接圆。

        \begin{center}
            \input{pic/Ccircum.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{in 内切圆}{
        \textcolor{red}{(参照点)}所定义的\textcolor{red}{(三角形)}的内切圆。

        \begin{center}
            \input{pic/Cin.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{ex 旁切圆}{
        \textcolor{red}{(参照点)}所定义的\textcolor{red}{(三角形)}与\textcolor{red}{(点2)}相对的旁切圆。

        \begin{center}
            \input{pic/Cex.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{euler 欧拉圆}{
        \textcolor{red}{(参照点)}所定义\textcolor{red}{(三角形)}的欧拉圆。

        \begin{center}
            \input{pic/Ceuler.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{apollonius 阿波罗尼斯圆,K=比例}{
        到\textcolor{red}{(点1)}的距离与到\textcolor{red}{(点2)}的距离比例为$K$的动点轨迹。

        \begin{center}
            \input{pic/apollonius.tex}
        \end{center}
    }
    % \argbox{spieker}{
    %     三角形中点三角形内切圆。
    % % 该命令有 bug。
    %     \begin{center}
    %         \input{pic/Cspieker.tex}
    %     \end{center}
    % }
    \argbox{orthogonal 正交圆}{
        正交两圆在交点处切线相互垂直。

        \textcolor{blue}{
            \texttt{[orthogonal from=(圆心)]}
        }

        其后需要紧跟
        
        $\backslash$\texttt{tkzGetPoints}\{(圆上点)\} \{(圆上点)\} 得到结果。 %tcolorbox 中的内容不允许使用\verb

        \textcolor{blue}{
            \texttt{[orthogonal through=(圆上点1) and (圆上点2)]}
        }

    }
    \argbox{orthogonal from}{
        以指定的 \textcolor{blue}{(圆心)} 作以 \textcolor{red}{(点1)} 为圆心、 \textcolor{red}{(点2)} 为圆上点的正交圆。

        \begin{center}
            \input{pic/orthogonalFrom.tex}
        \end{center}
    }
    \argbox{orthogonal through}{
        以指定的 \textcolor{blue}{(圆上点1)} 、 \textcolor{blue}{(圆上点2)} 作以 \textcolor{red}{(点1)} 为圆心、 \textcolor{red}{(点2)} 为圆上点的正交圆。
        
        \begin{center}
            \input{pic/orthogonalThrough.tex}
        \end{center}

    }
    \auxcombox{$\backslash$tkzGetPoint 得圆心}{
        在命令后紧跟
        
        $\backslash$\texttt{tkzGetPoint}\{(圆心)\} 一般可以得到圆心点。
    }
    \auxcombox{$\backslash$tkzGetLength 得半径}{
        在命令后紧跟
        
        $\backslash$\texttt{tkzGetLength}\{(长度变量)\} 可以得到半径，而后使用 $\backslash$\texttt{tkzDrawCircle((圆心),$\backslash$(长度变量) pt)} 画出该圆。
    }

\end{tcbraster}

% \begin{appendix} %宏包冲突
\begin{commandbox}
    一些特殊点的坐标表示
    \tcblower
    附录 A
\end{commandbox}
% \begin{prebox}{三角形}{3}
% \begin{tikzpicture}
%     \tkzDefPoints{0/0/A,3/0/B,2.5/2/C}
%     \tkzDrawPoints(A,B,C)
%     \tkzDefTriangleCenter[ortho](A,B,C) 
%     \tkzGetPoint{H}
%     \tkzDefTriangleCenter[centroid](A,B,C) 
%     \tkzGetPoint{G}
%     \tkzDefTriangleCenter[circum](A,B,C) 
%     \tkzGetPoint{O}
%     \tkzDefTriangleCenter[in](A,B,C) 
%     \tkzGetPoint{I}
%     \tkzDefTriangleCenter[ex](B,A,C)
%     \tkzGetPoint{J}
%     \tkzDefTriangleCenter[euler](A,B,C) 
%     \tkzGetPoint{E}
%     \tkzDrawSegments(A,B B,C C,A)
%     \tkzDrawPoints[blue!10](H)
%     \tkzDrawPoints[blue!20](G) 
%     \tkzDrawPoints[blue!30](O) 
%     \tkzDrawPoints[blue!40](I) 
%     \tkzDrawPoints[blue!50](J) 
%     \tkzDrawPoints[blue!60](E) 
%     \tkzAutoLabelPoints[center=O](A,B,C)
%     \tkzAutoLabelPoints[center=O,blue!10](H)
%     \tkzAutoLabelPoints[center=E,blue!20](G)
%     \tkzAutoLabelPoints[center=H,blue!30](O)
%     \tkzAutoLabelPoints[center=E,blue!40](I)
%     \tkzAutoLabelPoints[center=O,blue!50](J)
%     \tkzAutoLabelPoints[center=O,blue!60](E)
% \end{tikzpicture}
% \end{prebox}

\newtcolorbox{appbox}[1]{
    title={#1},
    before title=\begin{CJK}{UTF8}{hei},after title=\end{CJK},
    colback=red!5!white,
    colframe=red!75!black,
    colbacktitle=yellow!50!red,
    coltitle=red!25!black,
    fonttitle=\bfseries,
    subtitle style={boxrule=0.4pt,
    colback=yellow!50!red!25!white}
}

\begin{appbox}{三角形的心}
    \begin{center}
        \input{pic/ATri.tex}
    \end{center}
    \tcbsubtitle{垂心 $H$}
        \begin{equation}
            H=\left( \frac{\frac{ax_A}{\cos A}+\frac{bx_B}{\cos B}+\frac{cx_C}{\cos C}}{\frac{a}{\cos A}+\frac{b}{\cos B}+\frac{c}{\cos C}},\frac{\frac{ay_A}{\cos A}+\frac{by_B}{\cos B}+\frac{cy_C}{\cos C}}{\frac{a}{\cos A}+\frac{b}{\cos B}+\frac{c}{\cos C}} \right)
        \end{equation}
    \tcbsubtitle{重心 $G$}
        \begin{equation}
            G=\left( \frac{1}{3}\sum x_A, \frac{1}{3}\sum y_A \right)
        \end{equation}
    \tcbsubtitle{外心 $O$}
        \begin{equation}
            O=\left( \frac{\sum x_A \sin 2A}{\sum \sin 2A}, \frac{\sum y_A \sin 2A}{\sum \sin 2A} \right)
        \end{equation}
    \tcbsubtitle{内心 $I$}
        \begin{equation}
            I=\left( \frac{ax_A+bx_B+cx_C}{a+b+c}, \frac{ay_A+by_B+cy_C}{a+b+c} \right)
        \end{equation}
    \tcbsubtitle{旁心 $J$}
        \begin{align}
            J_A &= \left( \frac{-ax_A+bx_B+cx_C}{-a+b+c},\frac{-ay_A+by_B+cy_C}{-a+b+c} \right) \\
            J_B &= \left( \frac{ax_A-bx_B+cx_C}{a-b+c},\frac{ay_A-by_B+cy_C}{a-b+c} \right) \\
            J_C &= \left( \frac{ax_A+bx_B-cx_C}{a+b-c},\frac{ay_A+by_B-cy_C}{a+b-c} \right) 
        \end{align}
    \tcbsubtitle{欧拉圆圆心 $E$}
        \begin{equation}
            E=\left( \frac{1}{2}\sum x_A, \frac{1}{2}\sum y_A \right)
        \end{equation}
\end{appbox}



\end{CJK}
\end{document} 